---
title: >-
    بخش ۱۷
---
# بخش ۱۷

<div class="n" id="bn1"><p>شخصی بزرگ بینی زنی را خواستگاری می کرد و در تعریف خود می گفت که من مردی ام از خفت و سبکساری دور و بر احتمال مکاره صبور. زن گفت: اگر تو بر احتمال مکاره صبور نبودی این بینی را چهل سال نتوانستی کشیدن!</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>از بینی بزرگ تو باریست بر همه</p></div>
<div class="m2"><p>تا کی به هرزه روی سوی آن و این نهی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>هرلحظه سجده تو نه از بهر طاعت است</p></div>
<div class="m2"><p>بار گران بینی خود بر زمین نهی</p></div></div>